1901 aasta Oktoobri kuu neljandal pääval sai Ahjawallakohtu poolt kinnitatud kirjalik lepping (:metsasulase kontrakt:) oja pääle 23 aprillist 1902 kuni 23 aprillini 1903 a. mille järele Ahjamõisa omanik von Brasch talupojale Johan Lukk Kerja N: XVII rendi pääle annab. Koha suurus on 38 wakkamaad ja 13 kapamaad Kontraktis kindlaks tehtud rahasumma 220 rubl. Kontrakt sai kinnitatud kolmes eksemplaris.
